@inproceedings{Zhu-Wisniewski-Ballier-Yvon:TALHN:2022,
    author = "Zhu, Lichao and Wisniewski, Guillaume and Ballier, Nicolas and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "Flux d'informations dans les syst\`emes encodeur-d\'ecodeur. Application \`a l'explication des biais de genre dans les syst\`emes de traduction automatique.",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-18",
    note = "Information flow in encoder-decoder systems applied to the explanation of gender bias in machine translation systems",
    abstract = "Ce travail pr\'esente deux s\'eries d'exp\'eriences visant \`a identifier les flux d'information dans les syst\`emes de traduction neuronaux. La premi\`ere s\'erie s'appuie sur une comparaison des d\'ecisions d'un mod\`ele de langue et d'un mod\`ele de traduction pour mettre en \'evidence le flux d'information provenant de la source. La seconde s\'erie met en \'evidence l'impact de ces flux sur l'apprentissage du syst\`eme dans le cas particulier du transfert de l'information de genre.",
    keywords = "Traduction Automatique Neuronale, Explicabilit\'e, Biais de Genre.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/6591.pdf"
}
